警長瞞債借貸兼投注外圍馬承認四項控罪 獲判240小時社會服務令

當差逾30年的警長在4年間隱瞞其他借貸，詐騙警察儲蓄互助社多筆貸款，共涉近45萬元，另又透過非法外圍投注本地賽馬。警長早前承認四項控罪，還柙至今天判刑。主任裁判官錢禮接納報告建議，判被告接受240小時社會服務令。

被告警長李鴻發（51歲）早前承認三項欺詐罪。控罪指他於2016年6月30日、2018年4月30日及2019年6月24日，欺騙香港警察儲蓄互助社職員，訛稱自己在銀行或其他財務機構並無貸款，以及貸款申請表所載資料全部真確完整，意圖詐騙而誘使互助社批出貸款，金額分別約為13.7萬、15.4萬和16萬元。

警長另承認一項向收受賭注者投注罪，指他於去年3月18日向收受賭注者余泉堅投注本地賽馬，案情指該投注總值1,460元。

辯方今進一步求情，引述報告內容指，感化官形容判處社會服務令對被告有益，希望法庭接納報告建議。裁判官最終接納報告建議，對被告四項控罪均判處240小時社會服務令，同期執行。

金額咁大
仲要四條罪都咁輕

訓斥算啦

咁嚴格都唔使炒？！

訓斥一下咪得

240*4同期執行

夾硬唔判入冊
唔使炒

詐騙都判社會服務令
仲要公職人員
好想知之前有冇案例

PK 講過....要知法犯法㗎，無事！

鄧小強：警犬返工=服務緊社會，返工就得唔使另外出去做

刑期咁重 doj有冇考慮上訴

警曱呃返自己錢

換著一般平民百姓，坐兩三年監都有份

阿sir賭外圍唔駛你教

咁即係洗唔洗炒魷？

我好好奇除左差人錢，有幾多狗會借遮仔會，咁申請得話自己無借其他錢